呢度有冇保齡球愛好者？

呢項運動算係偏冷門，想搵下有冇同樣鐘意保齡嘅人交流心得

平時有無話喺邊度打開？

迪高，灣景，美樂

我平時都係喺荃灣打 因為擺咗個波喺度

幾鍾意保齡球
但19歲先學會唔會太遲？同埋我之前錯既手勢會唔會令我打唔番正？
同埋想問買一個波大概要幾錢？

唔會遲，20歲前仲可以喺保總報青訓。
強烈建議唔好喺各保齡球場報嗰啲訓練班，因為姿勢出波各樣野未必符合保總想要嘅人。
當然你冇打算喺呢方面發展嘅話就影響不大。
買波方面建議買粒二手波，適應下私家波嘅重量，女仔大概打11至13磅，男仔大概14至16磅，大概300至$700不等。
但係最好分清楚頭波同埋補波嘅分別，但呢啲最好出去學左先再去揀靚啲嘅波。

我都係諗住玩玩下姐 想報果陣睇到已經過左deadline
ching對買鞋有冇咩建議？

同埋我宜家都係用開10磅既house ball
14磅會唔會好難打

睇你budget去到邊
個人建議要買有得換鞋底嘅，同埋唔同嘅場用嘅鞋底都唔同。
例如美樂嘅場比較跣嘅，就用6號鞋底，南華冇咁跣嘅就8號之類的，通常買新鞋都有配唔同鞋底嘅，買嘅時候問下嗰個人邊啲幾多號，因為冇經驗好難分得出。
如果你budget係500-1000嘅，你可以買日本鞋e.g ABS
比較鬆嘅就可以買最top嘅牌子 e.g Dexter，Storm等等
唔建議淘寶，因為size未必岩，同埋鞋底一定差，反之波車可以淘。
或者你喺fb入香港二手保齡球group 嗰度好多人都有放波，鞋嘅野，全新都有，啲人都幾好可以同佢地交流下。
Btw 青訓前兩日先出炸，deadline 5月頭，快啲報啦

一開頭一定會覺得重嘅，因為拎重啲嘅波要有技巧。
所以你可以買左13磅嘅二手波先，人地會幫你鑽最適合嘅手指位，當你識打嘅時候用岩力自自然然覺得輕左，就可以慢慢換重啲嘅波。
男仔再加上你嘅歳數十個有十個都係揸14磅以上，所以唔洗怕太重，適應到的。

多謝ching咁詳細解釋學到好多野
但我宜家都淨係識打直線 分數又唔高
入青訓會唔會唔太好？想起碼都報左興趣班學左基本野先

有心學大把野學到青訓冇你想像中咁勁，細至12，3歲都有，有唔少係初接觸保齡球，平均分打唔過100嘅都有。同埋多數都係港隊教練train你，所以有心發展嘅話會好有得著，唔洗怕因為自己唔太識打而比人笑或者屌，基本上只要人品正常都會打得幾開心。
有一兩粒私家波會好打啲，個個人一開始都會打直波先，甚至未識打彎波（保齡球場有唔少人因為自學或者跟錯人學搞到姿勢錯曬或者粒波完全鑽得唔岩，打得多好易分到）
最緊要一樣野係唔好心急，你要預左重頭學過，教練會慢慢執整你啲姿勢，步伐之類嘅野，一兩個月一定突飛猛進

睇黎ching好有經驗 你都入過青訓？
原本淆淆地 宜家聽完你咁講又心郁郁
我好驚自己同人水平差好遠(平均得12x分)

經驗就唔算好多啦，有打過青訓所以好推介。
分數唔係最重要，因為如果你姿勢動作唔好去到其他場就食得屎
反正你學好左識得調整，去到邊一樣可以打得好，唔好睇住啲分黎打，唔係嘅話只會不斷比壓力自己，容易出錯。
補波比全中更重要！

好 聽完ching咁講 決定呢幾日去報！
仲有冇一d心態上要注意既地方？

師兄 呢度好似冇人玩咁